HUNTER×HUNTER/全職獵人 389 詛咒 中文漫畫

最後兩期

留名睇小說

今次有冇可能超過十話

無

字海...

睇來都要2019年尾先見得番旅團

can't load shit captain

總

今話總結

too long didn't read

留嚟夜晚訓唔著睇，已經無興趣即刻睇

真係要好專心睇

遲d有冇人整合到唔同人有乜能力
愈黎愈多人
有時記唔到個樣

留返搭車睇算

呢幾話都好似完全冇進展咁.......

齋計內容已經多過好多漫畫10話

班賤民真係黐撚線
賤民首領個樣好火影

我睇唔明啊

我連佢講緊邊個護衛 幾時隊襲擊過王子都唔記得曬

睇咗半個鐘先睇完

雖然王位戰都好吸引，但係咁畫法要幾多年後先去到暗黑大陸

唔想見
王子條線仲好睇過旅團

第六王子條線有預感會幾好睇
第二王子又勁到痴撚線

但應該下集就會見到 因為我記得卷末好似話咩 下期黑幫終於行動

又多樣咒殺隊 睇撚死人

古拿比加 會唔會太辛苦 首先仲未搵到個暗殺者
依家黎多個咒殺者 遲下旅團應該會影響到佢
甚至講緊佢主要目的 第四王子 邊都hi 唔到 而且條友識埋幾屈既念
最命苦主角

畫畫訊息量都大到差咁，富堅好努力啊

咒殺能力好弱

我自認係無腦讀者,
今話多字到咁撚樣我真係睇唔撚明

老老實實，呢本小說嘅插圖係幾多下

其實幾好睇
今集已經比上集正常左好多架啦

好似越黎越偏離漫畫依樣野咁......
一大堆一大堆字咁掟埋黎

只可以話佢有心寫 無心畫

我睇到好似小岡hang機咁個頭出煙

用嘅時間仲耐過睇月刊

富慳太貪心喇，每個人物視角都寫哂，屌你Game of thrones咩

呢個post已經冇晒討論
冇人跟到富奸思路

又多左一堆人

一陣四王子睇到佢隻眼又實想攞佢命

上集其實真係唔深，今集反而仲多新概念
你咁講就知你根本冇睇內容，以為多字就深

所以佢都keep住戴con

除咗字多之外又唔係真係咁難明嘅 同埋其實唔明邊part都可以討論 但大家都係唔明唔明 UP完就算

佢對一王子隻兵嗰陣除鳩咗，我仲以為係同佢能力有關先要除，再借能力畀王妃
好在隻兵死鳩咗，唔係就畀人知紅眼

大佬上集真係多字到無心機睇

好正

有無人記得
團長當日預言過半團員死亡
到而家大約過左幾耐

手機睇睇撚到眼痛

完全記唔到D人名
但睇完唔知點解覺得好撚精彩

如果放假咁樣睇無問題
其實字多都唔係問題
但人物多撚到我已經唔記得咁多
依家放工見到咁撚樣真係睇唔落
等富奸休刊一炮過睇好過
次次復刊都要我重撚新追過劇情

痴線 依話睇勁耐

好多字啊

睇左半粒鐘

我睇呢一話hxh睇超過半個鐘，比我睇一本「龍珠超」漫畫仲要耐

我投降
啲字太細想認真睇都睇唔掂

一王子d私兵去貨去得好快

lm

字多唔係問題
但一萬幾千字都完成唔到一個起承轉合就會睇到好悶又好模糊

4王子能力解說嗰話係恰到好處
上一話雖然插入咗啲零碎嘅獨白但至少大部分時間都環繞一個段落主題
但呢一話只係一堆碎片堆埋一齊
碎片之間跳躍式轉場
全部以第三視點出發
感覺係睇緊閉路電視而唔係故事

富奸

痴撚線 d人物多到仆街 好易面盲
每次睇都要另外開一頁人物表黎睇
d盲粉咁都話正 唔怪得佢可以撚d 讀者狗 撚足十幾年 繼續奶佢鞋底啦

以前D念邊有咁多rules...

佢今話用咗鬍鬚佬獵人估錯嚟引導去講第二王子私設兵嘅能力
佢估錯嘅一王子私設兵能力正正就係二王子兵擁有，其實都唔係冇鋪排，幾有意思

自己開返以前d單行本對比返以家d文字量係多左十倍 是旦揾個角色狂交待能力 想法 意圖 根本就沒鋪排過 如果佢係小說d文筆差到仆街啦

佢都係用舊陣時嘅rule嚟作落去
基本上最大重點就係制約與誓約，啲能力設定全部有等價交換

今集好好睇

新果堆角色認到套衫係代表2王子既手下咪得
洗撚理佢咩樣

以前一套死亡筆記，雙主角天才已經搞到件事幾複雜，依家全部都係有腦，件事亂到

堆手下個個都超撚多對白 認唔撚到人點睇落去

用數字去認人根本痴撚線 係最差既表達手法 成十鳩個王子 我睇漫畫前要背書先?

其實認真睇就會發覺啲人思維好跳脫

我覺得個個都iq好高
有啲係身經百戰得返嚟嘅經驗

我諗我要好似fbi查案咁畫個人物關係圖先認到人

尋日先有個 post 嫌海賊冇腦
依家有腦又跟唔到
好難服恃

好好睇

唔係嫌，係覺得佢好勁，咁多劇情，到依家都無乜大bug，或者明顯嘅前言不對後語（佢一話嘅內容係其他漫畫幾話）， 海賊王依家當爽片咁睇

因為佢真係諗好晒先出
依家咁撚複雜
你話佢休刊期間日日 debug 我都信

啲王子太多手下，已經分唔到邊個打邊個

卡米拉原來一早帶左隊咒念crew上嚟
咁佢之前衝去單挑一王子做乜鳩

唔關事
今集無咩好討論
前面第九王子條線啲嘢都解得7788
今集頂盡得咒殺隊講吓
但咒殺隊又乜都未做無咩好講

想知你認晒堆出得一兩次鏡嘅人對你理解劇情有咩幫助?
我完全面盲都睇得明喎

今集一王子同個曹長討論左咁耐
都完全估唔到係操作能力

呢一話夠動畫做一季

其實hxh精彩地方係讀者有「上帝視角」知道一切，但角色之間就咩到唔知一切靠估，例如呢話表達連一王子都唔知念獸唔可以傷害王子們，「第一王子兵自殺事件」比第一王子同第七王子唔同解讀（但都係錯誤）

Hxh同柯南最大唔同係：
柯南除左柯南有腦外其他人都無腦
Hxh除左小岡無腦外其他人都有腦

確認自己能力

佢唔使確認下嘛
佢呢個能力唔係念獸能力黎
(好似係，有錯我重睇）

衝動囉

咁同正唔正有咩必然關係
你盲Hate喎ching

hxh依家呢個篇章唔止係人都有腦
直情係個個都好似同一個人咁
思路一樣個性唔鮮明
就算講咗幾萬字好快就唔記得佢乜水

卡米拉擺唔到人去大王子到
可以暗殺果陣係去偷野落咒

唔鮮明好多都係啲兵姐
王子有出得多果幾個唔會唔鮮明掛
啲兵死得好快 認能力就夠

其實好多都估錯，只係太多內心戲要理解唔同角色嘅角度啫

你有冇諗過係自己能力問題？
睇睇下其實都唔需要特別死記都記得啲角色

咒念係堆賤民自願做嘅
今話聽得出佢哋話唔想二王子再親自出手，兩邊未必咁有策略共適

知係操作系，但真係好難估到目的係測試上身/交換身份

所以我終於明白點解富奸要小岡失去念能力

小岡最高智商, 一個人用智力封住2個蟻王護衛行動

寫中文 話話都有睇 點解我唔明講緊咩
自殺 比人殺？ 邊個王子？ 到底up咩

都係既,又唔係數學,物理學個種難明,
睇你有無興趣理解,
hunter能力由簡單到複雜,由有打鬥變到無打鬥,
係部手機度成堆字,有人唔再有興趣睇都可以理解

小岡唔係蠢,係純粹同鍾意打橫0黎
班複雜能力者比小岡一拳一隻啦,
係架船度唔可以正面開打先顯得班複雜能力有d用遮

智鬥篇小岡唔可以落場 富奸唔放小岡入黎可能係驚一個唔小心寫死左主角
而且今次絕大部份角色既能力都唔係用黎肉搏（so far每個王子既念獸都係需要滿足特定條件）
每個角色都有明顯既強/弱點 要贏一定要靠智力+情報 戰局點樣發展都得
富奸真係好屈機

呢篇有小肛只要係佢秒殺全世界/俾人秒殺

算吧啦
如果9王子射落古仔度古仔咪又係死
依家已經唔係智唔智力問題
只係富奸想邊個死
咪寫佢情報唔夠被人哋啲能力一擊殺囉

雖然係富奸想殺邊個就邊個死，但其實我哋喺上帝視角所以先咁諗，如果你真係代入去諗嘅話

如果化作數學，我諗hxh都仲係用緊好簡單嘅邏輯
只係啲友未必理解到啲文字講緊乜嘢，閱讀障礙咁撚樣
所以睇唔明都唔代表係弱智，可以放心

今話都有講呢樣嘢，如果講勁，一王子隻嘢應該就出擊解決晒其他人

好撚多字

你咁樣講根本講撚晒

一王子就咁睇勝算最高，有實力又冷靜，條crew 又勁，仲有一個人又多能力
二王子太衝動，但班細除時可以左右戰局
4王子個人能力最強，可以平行時空改變現實，古那美加唔知可以點落手
9王子，如果一個人就發揮唔到實力
其他未見到會做成好大影響，問題係念獸係完全未知知數，同國王有咩陰謀

我諗hunter應該叫做瑣碎,多過難,
好似團長打希索加咁,
簡單講就係團長可以做一大堆炸彈人偶打9希索加,
但作者將個能力拆做多個唔同細能力,再組合成一個大能力咁玩,
你話細能力好難理解咩,又唔係,
但要整理番點樣用多個簡單細能力組合個大能力好撚煩,
今輯仲要進化到無埋打鬥,係咁出能力,
每一頁要一路睇一路整理

之於你提到既未必理解到啲文字講緊乜嘢,我都有d個問題,
唔知點解,平時睇中英文書都無d個問題,
但睇hunter有時真係會誤解,好似4王子能力開頭都get錯0左,
唔知係未翻譯行文同平時既中文有d唔同,
定真係自己睇漫畫天份低

開始頂唔順
本身都會屌鳩人唔識欣賞
但而家擺明當寫小說咁寫
人設難認 變左好多劇情同設定好難吸收

我想知第時動畫會點樣

真係好好睇，你唔識嘢

MATCH

如果放小岡入來,我驚最後真係會變佐做天下武功,唯"強"不破呢種7龍珠式解決方法
小岡強化系=太鍾意打橫來, 真係會連念獸都唔理, 3721一拳一件打柒佢先再慢慢講耶穌. 再複雜的操作系都係冇意思
P.S: 講番轉頭, 王子篇強化系角色的比例似乎真係好少.

重睇啦 旅團篇講過強化系好易比具現化系/操作係屈機 因為缺乏間接攻擊手段 小岡上到船都唔會有機會打交

硬係覺得富奸會整一個出乎意料既結局 可能最後係下位王子贏/全死

比人秒
你比佢好撚勁一拳一件又如何
繼承戰唔係鳩打,有法律限制
比佢一拳打死一兩個王子,然後無腦咁比人知係佢做
再比成個軍隊追捕又會夠做咩

咪係
叫佢列舉邊一套漫畫唔係作者想邊個死就邊個死

而家第二王子班都剋到第四王子啦
預見十秒改變唔到咒殺嘅事實
同埋第四王子個人實力勁,但其實佢立場上係要一個打全場
佢啲做唔到嘢

但有法律限制
佢光明正大嘅衝出去收咗一個頭之後就會比人拉

蟻篇表示 .
強化系去到蟻篇果種失去平衡的強度果陣. 你認為具現化系, 操作系屈到D乜? 最後咪要靠"科學的力量"先擺得平.
當然蟻王/大岡這等級, 在HXH世界只有少數呢D破格例子. 所以王子篇先要小岡呢D足以破壞平衡的強化系(+基仔妹呢D BUG), 未出場前先劇情殺
要抹走哂可以破壞平衡的Bug角, 先可以做出一個迫著鬥智比併的環境

而家玩咒殺破唔破到呢堆強化痴線佬

覺得大家比人轉移左視線，最可疑果個係國王，點解要去暗黑大陸前就自動家族內戰？可能比楊德都係比佢利用緊

正常強化系應該冇問題的.
但係去到大岡蟻王呢D痴線級強化系已經係不可理瑜的地步.
個人認為果種痴撚線等級, 光靠正常發出的氣, 已經足夠夾硬搌爆死後怨念呢D小朋友手段

如果根據富奸設定，4王子係可以改變未來，咒殺應該搞唔到佢，今話先講過要面對面下咒

蟻王太規格外
佢一用光子圓
已經知你諗乜同想做乜
你無機會岀招

蟻篇勁既角色，應該得由比上船會瀨野

唔係要殺佢喎
係條友要自殺喎
第四王子要喺知道條粉腸自殺會搞到佢自己嘅情況下救佢先改變到未來
何況你救佢一次佢又自殺一次咁有排玩

何況富奸係話愈近目標咁自殺只係個咒殺會愈快生效
只要條友企喺第四王子十秒腳程以外嘅地方自殺
第四王子根本連救都救唔到

佢改變未來都要因應身體能力
你見佢避子彈都一仆一碌
若果咒殺條友快過佢自殺
佢都係得個睇字

四王子個能力要開絕先用到,除非四王子長開絕,唔係都改變唔到未來

女僕咪講左要觸手可及的距離下自殺，如果唔係只會比念獸清除，佢地之前諗住長距離自殺已經比女僕否定左，要埋到佢身絕對唔易，仲有私設兵同念獸保護住佢

如果可視情況下十秒距離都唔得
咁當真係一步距離內自殺
都要第四王子知道佢嘅死對佢帶黎嘅影響第四王子先會出手阻止佢

王子已經訓練緊話開絕要0.幾秒先有用，我覺得班自殺友絕對會搞到好大單野，不過未必係對1，3，4王子做到

得十秒改得d乜, 仲要個咒殺唔係即時生效, 佢中左招都唔會知

等佢停刊先開始睇

好多人話掉曬堆單行本次次出番咪又係買過

如果比著其他漫畫
咪會就咁講團長能力就係偷咗有條友製造大堆炸彈人嘅能力
奈何hxh唔係呢種style嘅漫畫

其實佢有啲位係翻譯得幾1999，因為句嘢冇標點，有啲位要估估下先睇得通順
不過都係嗰句，鼠繪已經算係翻譯得唔錯
香港中文版單行本有時仲睇撚死你，你係好明顯睇到翻譯嗰條友都唔明嗰幕做緊乜，亂鳩咁譯

就咁睇今話咁講，咒殺最勁嘅情況係令對方陷入絕狀態，再數小時內死亡
不過可以用除念師嚟解(亦有提及有機會要用條命嚟解先解到)
所以佢哋都要知道敵方有冇除念師，因為係呢個能力成唔成功嘅關鍵
換句話說，如果最弱情況下嘅咒殺，要去到幾日時間甚至半年，要搵除念師嚟解就好易

同埋老實講，去到呢種自殺式襲擊，單係個決心已經係好難完成到
仲要喺敵方面前意志堅定咁自殺，唔係講咁易就做到

不禁又要吹奏富奸
希卡庫中左9王子能力被操縱, 之後去測試能力而自殺
成個計劃都講明左俾讀者知, 唔存在希卡庫自己發動咒殺嘅可能
一般主流漫畫覺得交代左俾讀者知就算, 係唔會思考其他可能性
比如火影打打下就推斷到帶土個能力, 斑個輪墓能力之類

但如芭蕉咁其他配角係會推斷另一個可能性, 亦都符合世界觀嘅設定
令到每個角色更真實同有個性得多, 呢點係好多漫畫都唔會做

一般漫畫係劇本控制角色
而冨慳係有考慮到每個角色係點樣行動，再run個劇本

唔咩你講咩，希卡庫咒咩殺？佢係第一王子私設兵喎

已經睇唔明了

好撚期特下一話

重睇啦

今期D字多到飛住黎睇
頁頁都成頁小說咁

富奸好似話佢係啲角色係控制個劇情點行

只可以講佢係有心想完左獵人
但佢都驚自己捱唔到咁耐(呢點佢自己都講過)
如果將呢D字用畫畫出黎,每話就要分多十話先講得完
為左大家有得睇又唔會佢死都完唔到,唯有變左半篇小說畫量用字推快個劇情

我覺得越出越垃圾

究竟重可以寫到幾複雜
已經睇唔明

應該係話佢有心想繼續畫獵人喎

我決定等佢畫埋呢一兩話 畫夠十畫之後
每個星期睇一頁既速度去理解番呢一集咁dense既劇情等到下一年連載再開

每次畫返時由340重睇 慢慢睇 就唔會睇唔明

利申覺得王子篇幾好睇

無人吐糟睇埋下回就休刊嗎？
到晒大把時間理解呢十回內容

其他王子都會咁諗
結果可能幾個下位王子圍毆一個上位王子

一年吸引十話 輕鬆啦

冇心理解嘅畀多多時間佢都唔會走去理解
有心解嘅會一話慢慢咁睇

我唔用熱血無腦漫畫比較（龍珠、op)
用「火鳳」比較，首先讀者係咩都唔知，某人出計，對方唔知係有先讀定已知一切話「比你諗我想點」，然後某人「中計了」，即比較常見「懸疑對戰」最後得出「答案」

Hxh呢回係：讀者已知一切（上帝視角），但角色咩都唔知，只能靠智慧、經驗、目前形勢去推理，往往不同人有唔同推測，用cctvb最常見情節-「一場誤會」

話說幾時有第36集出

小說開去講故台啦

呢種做法係真實d
因為再醒目嘅人
喺有限資訊同經驗下作出嘅判斷都會有誤差
咁先更加合理

太長唔想睇

睇本漫畫都要認叻 連登仔都痴撚線 根本日本仔個邊都屌緊佢 咁都仲話合理 邊個盲撐邊個盲反根本好客觀

佢話你能力有問題 意思可以指你連正常水平都冇 唔等於係認叻
不過我想知日本仔屌咩多啲
雖然唔知點解拎日本仔做標準
日本仔可能吹奏緊海賊 咪又係俾連登仔喪屌

係囉 點解日本仔就一定啱
何況日本仔我諗同連登仔讚同屌嘅比例都一樣啦

係,其實簡單啲講
好人好者無拿拿點會估到個咁撚複雜嘅念能力
根本以第一身視覺嚟講估唔到先係合理

不過阿詩人都誤打誤撞到估到有批專玩命嘅私設兵

已經唔得啦，9王子同侍衛分開左
好大機會比第一王子暗殺

應該係話階級性組織有複數使用死後念能力嘅人係常見，即係自殺式襲擊
不過就唔係一王子

已經出左
封面係旅團

睇到頭都大埋
佢次次再連載我都要返睇返
睇完又係唔明
我諗過多幾期又要再睇多次

船上面呢班人頭腦同能力已經係最TOP果班人
已經變成100%鬥智, 由其睇一王子個隊長諗野完全係將所有野分析同可能性都考慮哂, 好痴線
睇到同踏入八奇思考領域差唔多

港版都出咗？

出左，上星期喺畫報灘買左